{
    "question": "Pengaruh suhu fluida terhadap tegangan permukaannya, jelaskan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Faktor yang mempengaruhi tegangan permukaan yaitu :<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Suhu<br>Tegangan permukaan menurun dengan meningkatnya suhu, karena meningkatnya energi kinetik molekul.\u00a0</span></span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Zat terlarut (solute)</span>Keberadaan zat terlarut dalam suatu cairan akan mempengaruhi tegangan permukaan. Penambahan zat terlarut akan meningkatkan viskositas larutan, sehingga tegangan permukaan akan bertambah besar. Tetapi apabila zat yang berada dipermukaan caiaran membentuk lapisan monomolekular, maka akan menurunkan tegangan permukaan. Zat tersebut biasa disebut dengan surfaktan.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Surfaktan<br>Surfaktan (surface active agents), zat yang dapat mengaktifkan permukaan, karena cenderung untuk terkonsentrasi pada permukaan atau antar muka. Surfaktan mempunyai orientasi yang jelas sehingga cenderung pada rantai lurus. Sabun merupakan salah satu contoh dari surfaktan.</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-suatu-bandul-sederhana-membuat20-ayunan-dalam-60-detik-maka-886",
            "question": "jika suatu bandul sederhana membuat20 ayunan dalam 60 detik, maka panjang bandul tersebut adalah .... m.(g=9,8 m/s2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket : n = 20, t = 60 det, g = 9,8 m / det2<br>dit : L?<br>Jawab = T = 2[tex] \\pi [/tex] \u221a[tex] \\frac{l}{g} [/tex]<br><br>maka mencari T = n / t<br>jadi T = 1/ 3<br>sehingga T2 = 4[tex] \\pi [/tex]2 [tex] \\frac{L}{g} [/tex]<br>1/9 = 4 x 9,8 L / 9,8<br>jadi L = 1 / 36 meter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-akan-terjadi-apabila-tedapat-842",
            "question": "Usaha akan terjadi apabila tedapat...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "usaha akan terjadi apabila terdapat perpindahan tempat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Usaha akan terjadi apabila terdapat gaya yang bekerja pada benda yang menghasilkan\u00a0perpindahan suatu benda.<br>sehingga\u00a0diperoleh rumus W = F.s<br>keterangan :<br>W = usaha j<br>F = gaya N<br>s = perpindahan m<br><br>Faktor\u00a0yang mempengaruhi besarnya usaha<br>F = gaya N<br>s = perpindahan m<br>a = percepatan m/s<br>v = kecepatan m/s<br>h = \u00a0tinggi suatu tempat m<br>P = daya Watt<br>t = waktu s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-1000-kg-yang-melaju-dengan-kecepatan-72kmj-344",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 1000 kg yang melaju dengan kecepatan 72km/jam direm sehingga kecepatannya menjadi 36km/jam . besarnya usaha yang dilakukan oleh gaya rem adalah..?    A. 3,5 X10^5 J\r\nB. \u00a02,0 X 10^5 J\r\nC. \u00a01,5 X 10^5 J\r\nD. 1,O X 10^5 J\r\nE. 0,5 X 10^5 J",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m = 1000 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v2 = 72 km/jam = 20 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v1 = 36 km/jam = 10 m/s<br>Dit W ?<br>jawab.<br><br>W =\u00a0\u0394Ek = 1/2 mv^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 1000 . (20^2 - 10^2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 500 . 300<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 150 000 J = 1,5x10^5 joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-alat-yang-menerapkan-hukum-pascal-berupa-alat-pengepres-hi-116",
            "question": "Sebuah alat yang menerapkan hukum pascal berupa alat pengepres hidrolik memiliki penghisap besar yang luas penampangnya A1=250 cm2 dan penghisap kecil A2=6cm2. jika gaya tekan pada F2=300 N diberikan pada penghisap kecil, berapa besar beban maksimum yang bisa diangkat pada penghisap besar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui = Penghisap besar = 250 cm2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Penghisap kecil = 6 cm2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  Gaya tekan penghisap kecil = 300 N<br>Ditanyakan = Beban maksimum penghisap besar?<br>[tex] \\frac{F1}{A1} =  \\frac{F2}{A2}  \\\\  \\frac{F1}{250} =  \\frac{300}{6}  \\\\  F1 =  \\frac{250 . 300}{6}  \\\\ F1 = \\frac{75000}{6}  \\\\ F1 = 12500 N[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peluru-bermassa-m-20-gram-ditembakkan-kearah-balok-ayunan-925",
            "question": "sebuah peluru bermassa M= 20 gram ditembakkan kearah balok ayunan bermassa 980 gram. setelah ditembakkan, peluru menumbuk balok dan tertanam didalam balok sehingga berayun mencapai ketinggian 10 cm. jika percepatan gravitasi bumi sebesar g = 9,8 m/s^2, kecepatan peluru sebelum menumbuk balok sebesar......m/s^2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui : <br>massa peluru = mp = 20 g = 0,02 kg<br>massa balok = mb = 980 g = 0,98 kg <br>sebelum menumbuk balok : vb = 0 <br>h = 10 cm = 0,1 m<br>g = 9,8 m/s^2<br>Ditanya : <br>vp = ...?<br>Jawab : <br>karena peluru bersarang di dalam balok, maka jenis tumbukannya adalah tumbukan tidak lenting samasekali <br>mp . vp + mb . vb = (mp + mb) . v&#039; <br>v&#039;\u00a0 = \u221a(2.g.h) = \u221a(2 . 9,8 . 0,1) = 1,4 m/s<br>0,02 vp + 0 = (0,02 + 0,98).1,4<br>0,02 vp = 1,4 <br>vp = 1,4 : 0,02 = 70 m/s\u00a0 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-sifat-termometrik-zat-452",
            "question": "Apa yang dimaksud sifat termometrik zat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat dasar suatu zat yang apabila di ubah\" suhunya akan berubah secara teratur\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Termometrik adalah ilmu tentang menukur suhu. Termometrik zat secara sederhana adalah sifat struktur zat berubah ketika ada kenaikan atau penurunan suhu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-masing-masing-3-contoh-pembentukan-bayangan-gambar-pa-712",
            "question": "buatlah masing-masing 3 contoh pembentukan bayangan ( gambar ) pada lensa cembung dan cermin cembung beserta sifatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk cermin cekung dan lensa cembung itu pembentukan bayangan dan sifatnya sama, yaitu<br>bila benda di ruang 1 maka bayangan di ruang 4, sifatnya maya, diperbesar, tegak<br>bila benda di ruang 2 maka bayangan di ruang 3, sifatnya nyata, terbalik diperbesar<br>bila benda di ruang 3 maka bayangan di ruang 2, sifatnya nyata, terbalik, diperkecil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-reaksi-fusi-berikut-1h11h11d21ee-diketahui-mas-798",
            "question": "Perhatikan reaksi fusi berikut!    1H1+1H1\u21d21d2+1e+E\r\ndiketahui: massa 1H1 =1,0078 sma\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 massa 1d2 =2,01410 sma\r\nmassa 1e=0,00055 sma\r\n1 sma=931 MeV\u00a0\r\nnilai E (energi yang di hasilkan)pada reaksi fusi adlh...MeV\r\na.0,44\r\nb.0,88\r\nc.0,98\r\nd.1,02\r\ne.1,47",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa sebelum reaksi 2* massa 1H1=2,0156<br>massa sesudah reaksi=2,01410+0,00055=2,01465<br>E=(massa sebelum-massa sesudah)*931 Mev<br>E=0,00095*931<br>E=0,88445 Mev jadi jawabannya b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-10-contoh-fluida-dalam-kehidupan-sehari-hari-648",
            "question": "Berikan 10 contoh fluida dalam kehidupan sehari-hari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Air, minyak, oli, minyak tanah, bensin, solarr, susu,, cairan pembersih piring, detergen cair",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>contoh-contoh fluida diabtaranya adalah : Minyak peluma, Susu dan air, Udara, Gas, Cairan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-elektron-dalam-muatan-1-c-dan-berapakah-massa-elektro-584",
            "question": "Ada berapa elektron dalam muatan 1 C, dan berapakah massa elektron elektron itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 columb =\u00a0<span>\u00a06.241</span>\u00d710^<span>18 elektron<br><br>massa elektron =\u00a0</span><span>\u00a09,109 \u00d7 10^\u221231 kilogram, <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0ataupun setara dengan 5,489 \u00d7 10^\u22124 satuan\u00a0</span>massa<span>\u00a0atom</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}